# **cd ~/** - перехід в папку
# **cd ..** - повернутися на папку назадe
# **mkdir** - створити папку
# **touch** - створити файл
# **cp** - копіювати файл, папку
# **rm** - видалити файл
# **rf** - видалити папку з всіма файлами в ній
# **ls** - список в папці
# **ls -la** - детальний список
# **mv** - перейменувати або перемістити файл
# **nano** - текстовий редактор консолі
# **git init** - ініціалізація репозиторія
# **git status** - показує статус репозиторію та його змін
# **git add** - підготовка до додавання
# **git commit -m** - створення додавання файла
# **git log** - показує історію комітів
# **git merge** - обєднання гілок
# **git branch** - створити гілку, показує гілку
# **git checkout** - перехід в гілку

